<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Si lo haces, hazlo bien!</title>
    <link>https://vctrsnts.github.io/categories/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Si lo haces, hazlo bien!</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vctrsnts.github.io/categories/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usando HomePage. El Dashboard - 3</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2025-06-20-usando-homepage-3/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2025-06-20-usando-homepage-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un nuevo articulo hablando sobre &lt;strong&gt;homepage&lt;/strong&gt;, este magnifico &lt;em&gt;dashboard&lt;/em&gt; al que le tengo mucho cariño y que hace un tiempo, realizo una actualización en su configuración y que en mi caso, usuario de portatil no me funcionaba correctamente, porque las &lt;strong&gt;5 columnas&lt;/strong&gt; que yo utilizo no se veian correctamente, abri un &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; sobre este problema y parece ser que con la ultima actualización, ha solucionado este problema y ahora explicare como lo he hecho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adios GCalendar. Hola Radicale</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2025-06-20-radicale-etar/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2025-06-20-radicale-etar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir de este &lt;a href=&#34;https://elblogdelazaro.org/sincronizar-gnome-calendar-con-un-servidor-caldav&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer &#34;&gt;articulo&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;Carlos M.&lt;/strong&gt; del que sigo tanto su &lt;a href=&#34;https://elblogdelazaro.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer &#34;&gt;blog&lt;/a&gt; como su canal de mastodon, me pico la curiosidad de si yo tambien podria tener un calendario ajeno al control de Google y si le sacaria todo el partido para ello.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pues que quereis que os diga, si con el &lt;em&gt;calendario de Google&lt;/em&gt; que lo uso para apuntar 3 notas, porque no voy a sacarle partido a mi propio calendario, pero controlado por mi. A parte, de que tambien permite tener tu propia agenda de contactos y que esta no este al alcance de &lt;em&gt;Google&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación de docker. Annexo</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2024-04-20-instalacion-docker-anexo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2024-04-20-instalacion-docker-anexo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya habia escrito un &lt;a href=&#34;https://vctrsnts.github.io/2020-03-08-rpi-usando-docker&#34; rel=&#34;&#34;&gt;articulo&lt;/a&gt; sobre la instalación de docker, pero lo explicaba para hacer la instalación en una Raspberry, pero ahora lo voy a explicar para su instalación en un equipo normal y corriente. Más concretamente en &lt;strong&gt;Debian GNU/Linux&lt;/strong&gt; y asi, lo tengo más a mano y no tengo que volverme loco buscando esta información en internet, porque si sigo el de la Raspberry, al final no funciona correctamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mastodon, Jekyll y Github. Una combinación perfecta.</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2023-02-13-jekyll-muy-configurable/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2023-02-13-jekyll-muy-configurable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde que di el salto de &lt;strong&gt;wordpress&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;Github&lt;/strong&gt;, lo más logico, si mi profesion, pasion hace referencia a la tecnologia y que tambien influyo que &lt;strong&gt;wordpress&lt;/strong&gt; empezaba a tener muchos problemas con la creación y gestión del blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crear imagenes en docker</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2020-12-14-crear-imagen-docker/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2020-12-14-crear-imagen-docker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esto es una cosa que queria hacer desde que he empezado a utilizar &lt;code&gt;docker&lt;/code&gt; porque siempre va bien tenerlos apuntado por si algun momento hace falta y si además te has hecho algun par de containers propios, pues nunca esta de más.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La parte más dificil de crear una imagen docker, es el &lt;code&gt;Dockerfile&lt;/code&gt;, este fichero es todo lo que contendra y hara la imagen docker cuando se cree (sobre que base funciona, que puertos, volumenes, etc&amp;hellip;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIP Sobre Docker</title>
      <link>https://vctrsnts.github.io/2020-02-16-tip-docker/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vctrsnts.github.io/2020-02-16-tip-docker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Últimamente me he metido en el mundo de &lt;strong&gt;Docker&lt;/strong&gt; para mi &lt;strong&gt;Raspberry&lt;/strong&gt; y se me ha abierto un mundo nuevo de posibilidades infinitas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A continuación pongo un TIP sobre Docker y el mantenimiento (eliminación) de volúmenes / imágenes que ya no se utilizan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
